\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Altklausur Statistik und Wahrscheinlichkeitsrechnung 2017}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur. Die zugehörige Altklausur kann beim
    FSR oder beim TT erhalten werden. \\
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. Sollten
    Fehler auffallen können diese gerne korrigiert werden und mit einem
    Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments gemerged werden. Alle
    die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu
    verbessern, um zukünftigen Studenten das Lernen mit Altklausuren zu
    erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\subsection*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	$n = 4$ \\
	$0,8 * 4 = 3,2$ \\
	$X_{0,8} = 86$
	\subsection*{b)}
	$\overline{X} = \frac{1}{4} \cdot (93 + 96 +86 + 85)$ \\
	$\overline{X} = \frac{1}{4} \cdot (93 + 96 +86 + 85)$ \\
	$\overline{X} = 90$ \\
	$\overline{Y} = \frac{1}{4} \cdot (2400 + 2700 + 3100 + 3800)$ \\
	$\overline{Y} = 3000$ \\
	$S_xy = \frac{1}{4} \sum_{i}^{n} (x_i - 90) \cdot (y_i - 3000)$ \\
	$S_{xy} = \frac{1}{4} ((93 - 90) \cdot (2400 - 3000) + ... + (85 - 90) \cdot (3800 - 3000))$ \\
	$S_{xy} = -8000$
	\subsection*{c)}
	Gewicht und Einkommen sind negativ korreliert, da sie nicht direkt von
    einander abhängig sind.
	\subsection*{d)}
	\subsection*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Permutation mit Duplikaten: \\
	$k_1 = 4 weiße; k_2 = 4 schwarze; n = 8$ \\
	$P(8;4,4) = \frac{8!}{4! * 4!}$  \\
	$P(8;4,4) = 70$ \\ \\
	70 verschiedene Türme sind möglich.
	\subsection*{b)}
	$P(A) = Die untersten beiden Kloetze sind schwarz$
	
	\subsection*{c)}
	Die Beiden Ereignisse A und B sind unabhängig. Das ziehen eines weißen
    Klotzes beeinflusst nicht das Ziehen der ersten beiden schwarzen Klötze. 
	\subsection*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{SS17A3a.png}
	\subsection*{b)}
	Notize: Pfadregel beachten
	$P(B_1 \cup S) = \frac{1}{3} \cdot \frac{25}{100}$
	$P(B_1 \cup S) = \frac{25}{300}$
	\subsection*{c)}
	gilt nicht
	\subsection*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	X ist binomialverteilt mit n = 7; p = 0,6; k = Anzahl gewonnener Partien.
	$P(X = k) = \binom{n}{k} \cdot p^k \cdot (1  - p)^{n - k} $
	\subsection*{b)}
	$P(X \geq 2) = 1 - P(X < 2)$ \\
	$ = 1 - (P(X=0) + P(X=1))$ \\
	$P(X=0) = \binom{7}{0} \cdot 0,6^0 \cdot (1  - 0,6)^{7}$ \\
	$P(X=0) = 0,0016384$ \\
	$P(X=1) = 0,0172032$ \\
	$P(X \geq 2) = 1 - (0,0172032 + 0,0016384)$
	$= 0,9811584$
	\subsection*{c)}
	\subsection*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Notiz: Anzahl aller Möglichkeiten = 4 * 4 = 16 \\ \\
	\begin{tabular}{c|c|c|c}
		1 & 2 & 3 & 4 \\
		\hline
		$\frac{1}{16}$ & $\frac{3}{16}$ & $\frac{5}{16}$ & $\frac{7}{16}$
	\end{tabular}
	\subsection*{b)}
	Diskrete Verteilung Funktion mit Sprungstellen.
	\subsection*{c)}
	$E(X) = \sum_{i}^{n} x_i \cdot j_i$ \\
	$E(X) = \frac{1}{16} \cdot (1 * 1 + 3 * 2 + 5 * 3 * 7 * 4))$ \\
	$= 50 * \frac{1}{16}$ \\
	$= 3,125$
	\subsection*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	$P(X \geq 208) = 1 - P(X \leq 208)$ \\
	$= 1 - N(\frac{X - 200}{5})$ \\
	$= 1 - N(\frac{208 - 200}{5})$ \\
	$= 1 - N(1,6)$ \\
	$= 1 - 0,9452$ \\
	$= 0,0548$
	\subsection*{b)}
	--- nicht verstanden ---
	\subsection*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	$H_0: \mu \leq 80$ \\
	$\sigma = 4$ \\
	$n = 6$ \\
	$\overline{X} = \frac{1}{6} \cdot (78 + 82 + 91 + 84 + 81 + 82 )$ \\
	$\overline{X} = 498 \cdot \frac{1}{6}$ \\
	$\overline{X} = 83$ \\
	$T = \frac{\overline{X} - \mu_0}{\frac{\sigma}{\sqrt{n}}} $ \\
	$T = \frac{83 - 80}{\frac{4}{\sqrt{6}}} $ \\
	$T = 1,83711730708738$ \\
	$krit. Grenze: x_{90 \%} = 1,282$ \\
	$H_0$ liegt innerhalb des kritischen Bereichs und wird daher verworfen.
	\subsection*{b)}
	Beide Hypothesen liegen jeweils im kritischen Bereich der anderen und
    können daher nicht gleichzeitig erfüllt werden.
	%End of solution
\end{document}
